Hou van haar!"
Ze zei het woord vaak genoeg en er kon geen twijfel over bestaan ​​dat zij het was bedoeld om het te zeggen; maar als het vaak herhaalde woord haat was in plaats van liefde - wanhoop - wraak - afschuwelijke dood - het had niet van haar kunnen klinken lippen meer als een vloek.
"Ik zal het je vertellen," zei ze, in hetzelfde gehaast hartstochtelijk gefluister, "wat echte liefde is.
Het is blinde toewijding, onvoorwaardelijke zelfvernedering, volslagen onderwerping, vertrouwen en geloof tegen jezelf en tegen de hele wereld, geef je hele hart en ziel op aan de smeerlap - als ik deed!"
Toen ze daar aan toe kwam, en tot een wilde kreet die daarop volgde, betrapte ik me haar rond de taille.
Want ze stond op in de stoel, in haar lijkwade van een kleedde zich en sloeg in de lucht alsof ze zo snel zichzelf zou slaan tegen de muur en gevallen doden.
Dit alles ging binnen enkele seconden voorbij.
Toen ik haar op haar stoel zette, ik was zich bewust van een geur die ik kende en me omdraaide en mijn beschermer zag de Kamer.
Hij droeg altijd (ik heb het nog niet genoemd, denk ik) a zak-zakdoek van rijke zijde en van imposante proporties, dat was van grote waarde voor hem in zijn beroep.
Ik heb hem zo bang gezien cliënt of een getuige door deze zakdoek op ceremoniële wijze te ontvouwen alsof hij onmiddellijk zijn neus zou blazen en dan pauzeerde, alsof hij wist dat hij geen tijd had om het voor een dergelijke cliënt te doen of getuige toegewijd, dat de vrijblijvendheid heeft gevolgd rechtstreeks, vrij vanzelfsprekend.
